Certamente! Aqui está um exemplo de código complexo em Haskell que implementa o algoritmo de ordenação mergesort:

```haskell
merge :: Ord a => [a] -> [a] -> [a]
merge [] ys = ys
merge xs [] = xs
merge (x:xs) (y:ys)
    | x <= y    = x : merge xs (y:ys)
    | otherwise = y : merge (x:xs) ys

split :: [a] -> ([a], [a])
split xs = go xs xs
  where
    go (x:xs) (_:_:zs) = (x:ys, zs')
      where
        (ys, zs') = go xs zs'
    go    xs   _       = ([], xs)

mergesort :: Ord a => [a] -> [a]
mergesort [] = []
mergesort [x] = [x]
mergesort xs = merge (mergesort ys) (mergesort zs)
  where
    (ys, zs) = split xs
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação mergesort, que combina dois conjuntos de elementos ordenados em um único conjunto ordenado. O algoritmo divide a lista original em duas partes, ordena cada parte recursivamente e, em seguida, combina as partes ordenadas usando a função `merge`.

A função `merge` combina duas listas ordenadas em uma única lista ordenada, comparando o primeiro elemento de cada lista e selecionando o menor. A função `split` divide a lista em duas partes, usando um esquema conhecido como "fast-slow" para encontrar o ponto médio.

A função `mergesort` é a função principal que chama recursivamente a si mesma para ordenar as sublistas geradas pela função `split`.

Espero que isso lhe dê uma ideia de como escrever um código complexo em Haskell!